罐頭鮑魚 - 高慧然

節錄

罐頭鮑魚 - 高慧然

警察公共關係科一名督察，涉嫌在警署偷竊頭盔、手套、罐頭鮑魚、相機電池等物品被捕，令輿論震驚。

魚蛋革命之後，香港警察形象轉為負面。去年反送中以來，警察形象只能以不堪來形容，尤其是721之後，香港警察完全失去巿民信任，兵賊是否一家，是許多香港人心中的疑團。這個疑團，歷史終將給出答案，大家拭目以待。

。。。。。。。。。。
。香港人早已習慣在港聞版讀到警察醜聞。。。。。。。。。。

邏輯上比較合理的推斷是，很多警察已經習慣於犯法，從執勤時進入便利店隨手拿取一樽水，被踢爆後「後數」，到涉嫌偷睇裙底、非禮、強姦、高買、販毒等等，無惡不作。這批特權份子，似乎認為自己有凌駕法律的權利，一般巿民需要遵守法律，他們認為自己不需要。一般人敬畏法制，害怕受到法律制裁，犯法代價太大，不敢輕易挑釁法律，犯法前必會三思。為幾隻罐頭鮑魚、幾排相機電池犯罪，「得到」的，與很可能要付出的代價絕不成正比，沒有甚麼人會鋌而走險。香港警察甘願冒險，不是不懂得計數，也不是愚勇，而是早已經麻木。

逢星期一至六刊登

所以要封鎖壹周刊記者偽造訪問嘅真相
以免香港人知道